越南地盤工年搵220萬元 申永久居民遭拒提覆核

一名越南籍男子與港人結婚後，先獲准以受養人身份留港1年，繼而再兩度獲准延長留港期限各3年，之後與妻子離婚，期間在地盤工作，一年收入達220萬港元。他在居港7年後，向入境處申請永久居民身份證被拒，更被要求在最遲在本周一(19日)離港。他認為入境處的決定不合法和違反《基本法》，昨日(21日)透過律師入稟高等法院提出司法覆核，要求撤銷拒發永久居民身份證給他及要他離港的兩個決定。

入稟狀透露，申請人Nguyen The Dat現時在香港居住，並從事地盤工人和判頭工作，在去年4月至今年3月期間的收入共220萬港元。他於2010年12月15日在香港與一名港人結婚，入境處其後准他由2011年3月17日起以受養人身份留港1年，他持越南護照入境。2012年3月12日和2015年2月9日，入境處兩度延長他的留港期限各3年，他獲准留港至今年3月17日。另一方面，他在第2次獲准延長留港期限後，與2015年8月12日與妻子離婚。

申請人今年3月10日向入境處申請延長留港期限和永久居民身份證，入境處今年7月拒絕簽發永久居民身份證給他。他今年8月14日再度向入境處申請永久居民身份證，至今仍未收到結果通知。入境處本月5日拒絕他的延長留港期限申請，並要求他在本月19日或之前離開香港。

申請人認為，他持有效旅行證件進入香港，並在今年3月17日已通常居港滿7年，而根據《基本法》和《入境條例》，他已擁有居港權，並已成為香港永久居民，但入境處未有考慮相關的因素，拒絕簽發永久居民身份證給他，又要求他離港，該兩個決定因此屬不合法和違憲。

屌你老母黑工越南馬騮 想呃居留權 稅局做嘢未

有無交稅？

冇

建議引入越南女傭

平時吹到越南妹咁好屌 咁大誘惑 香港好多人會家破人亡

做多一年番到越南夠退休

唔知佢有冇引入越南假難民做黑工喺香港呃津貼呢

抽埋佣 一條龍服務 假難民變新香港人 尼隻越南馬騮或成為最大贏家

推